Voici une petite mise en pratique qui devrait vous replonger dans les doux souvenirs de Cybérie…  

* Créez une nouvelle base de données de mots de passe avec les données suivantes :
    - nom : Souvenirs de Cybérie ;
	- temps de déchiffrement : quatre secondes ;
	- format par défaut (KDBX 4.0) ;
	- mot de passe (en $`\textcolor{darkred}{ \text{rouge} }`$, sans espace avant ni après) : $`\textcolor{darkred}{ \text{Ah...Les-Doux-Souvenirs-2-6bérie} }`$ ;
	- fichier clé : $`\textcolor{darkred}{ \text{fichier\_cle\_souvenir.key} }`$, le contenu est libre (mais soyez sécurisé !).
  
* Créez un nouveau groupe nommé « Mon super groupe ».
  
* Créez une nouvelle entrée dans ce groupe d’après les données suivantes :
	- titre : OpenBadgePassport ;
	- nom d’utilisateur : l’adresse mail avec laquelle vous allez me renvoyer cet exercice ;
	- mot de passe : $`\textcolor{darkred}{ \text{mdp123} }`$ ;
	- URL : [https://openbadgepassport.com/app/user/login](https://openbadgepassport.com/app/user/login) ;
	- note : le nombre de fois que ce mot de passe a été vu sur Have I Been Pwned ([https://haveibeenpwned.com/Passwords](https://haveibeenpwned.com/Passwords)).
  Notez bien vous n’avez pas de compte sur ce site, ou si vous en avez un, son mot de passe n’est certainement pas « mdp123 ». Il est donc inutile de cliquer sur « Connectez-vous » 😉
  
* Pour cette entrée, autorisez la saisie automatique **du USERNAME seulement** pour les fenêtres finissant par « Firefox » (libre à vous d’ajouter d’autres saisies automatiques en plus de celle-ci).
  
* Intégrez la base de données avec l’extension KeePassXC-Browser dans le navigateur web de votre choix (vous pourrez tester si cette intégration fonctionne correctement à l’adresse [https://openbadgepassport.com/app/user/login](https://openbadgepassport.com/app/user/login)).
  
* Configurez un TOTP pour cette entrée avec la clé JBSWY3DPEHPK3PXP

Envoyez la **base de données** et **le fichier clé** à [ftassy@e.email](ftassy@e.email). Précisez si vous souhaitez obtenir l’open badge correspondant à l’exercice ainsi que le nom auquel vous souhaitez que je le délivre. Les commentaires, les avis, les suggestions ainsi que les questions sont bien sûr bienvenus.  

Il va de soi qu’après l’exercice, vous pourrez détruire cette base de données. Ou au mieux, gardez là comme souvenir de Cybérie. En tout cas, ne l’utilisez pas pour stocker de vrais mots de passe.  

Si vous souhaitez en apprendre davantage sur les open badges, vous pouvez visiter [https://openbadges.info/](https://openbadges.info/). Si le principe vous plaît, n’hésitez pas à créer un compte sur « [Open Badge Passport](https://openbadgepassport.com/1accueil/) » (en Français) ou « [Badgr](https://eu.badgr.com/auth/login) » (English only) et à y importer vos badges de Cybérie 😉  
